特別財會：自資院校收生差 能仁1年級得6人

適齡學生人數減少，自資專上院校步入收生寒冬。教育局回覆立法會特別財委會議員提問的資料顯示，在2017至18學年，多間自資院校實際收生人數比預計收生學額少一大截，當中香港能仁專上學院本學年原預計第一年級學士學位課程收生80人，但最終只收生6個；銜接學額原預計收生50人，最終僅8人入讀；原預計收生40個的副學位課程，最終更無人入讀。

其他院校的收生情況亦不樂觀，已搬入屯門新校舍、計劃申請升格為私立大學的珠海學院，本學年第一年級學士學位課程原預計收生1040人，最終實際收生人數只有133人，收生率不足13%，幸好銜接學額取錄74人，增加學生人數。

一度出現財政問題的明德學院第一年級學士學位課程原預計收生145人，最終收生33人，銜接學位預計收生105人，最終只有29人入讀。宏恩基督教學院第一年級學士學位課程亦只收生21人，比預計的100人少。

能大世界第一

全港得6個入到
呢6個一定係精英中嘅精英

其實呢d讀黎有咩用，retake多幾次/早d出黎做野仲好

呢啲學店早應摺柒左佢

比較想知點解仲會有6個人去讀

濫開學店

6個能人

能大ocamp好出名架喎

都係果句，政府應該鼓勵私立大專重組合併， 集中資源， 發展可以同公立大學抗衡既私大

智商過80都識去讀ive/asso啦下話
兩年後又一條好漢

入咗呢啲垃圾學店咁就一世